# Пересечение прямой и плоскости

# Найти:

- Точку пересечения прямой и плоскости

![[Pasted image 20211019173651.png]]

# Имеются:
1. Плоскость П1(горизонтальная)
2. Пересекаемая плоскость (ABC)
3. Прямая l, пересекающая (ABC)

# Задачу можно решить разными способами:
1. Преобразование Чертежа
2. Посредники

## 1. Преобразование чертежа

Повернуть треугольник таким образом, что на П1 и П2 он превратится в линию, а прямая останется прямой.

## 2. Посредники

В качестве посредника будет выступать плоскости (Cигма). Наша прямая l заключается в плоскость (сигма). (Сигма) должна быть перпендикулярна плоскости П1. Тогда (АBC) пересекается с (сигма), в результате получается линия пересечения 12, лежащая в (сигма). 12 принадлежит (ABC) и (сигма), а l пересекает 12 равно l пересекает (ABC), что и требовалось найти.

# Алгоритм решения в символах

![[Pasted image 20211019180137.png]]

#ИиКГ #ЮФУ 